\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

\section*{Bilan du travail}
Dans l'ensemble, tous mes objectifs de travail ont été réalisés. Évidemment, tout n'est pas achevé (c'est même l'inverse, rien n'est terminé) mais au vu de l'évolution du projet, ce n'était pas le but de ma présence. Beaucoup de labeur reste à fournir que cela soit pour la formalisation de l'ontologie du projet que pour l'application Unity, tous deux étant encore à leurs débuts.

\vspace{5mm}
Je suis satisfait des résultats que j'ai obtenu ; même si mon travail n'est pas parfait, j'ai tout mis en oeuvre pour faire du mieux que j'ai pu, et je pense que mes efforts ont payé.

\section*{Bilan personnel}

Ce stage a été pour moi une grande satisfaction sur tous les plans.

Sur le plan personnel, j'ai découvert un pan de l'histoire de France que je ne connaissais très peu voire pas du tout. J'ai également pu faire la rencontre de personnes passionnées dans ce domaine et qui m'ont encore plus donné l'envie d'accroître ma culture générale et historique.

Sur le plan technique, j'ai découvert des technologies dont je ne connaissais même pas l'existence. Le concept d'ontologie a beaucoup changé ma vision de la science de l'information : la volonté de lier et structurer les données présentes sur internet est quelque chose qui m'avait déjà interpellé avant d'effectuer mon stage, mais seule la solution apportée à cette problématique m'échappait encore. J'ai également progressé dans les technologies Web en explorant les framework Django et Angular que je n'avais jamais utilisés, ainsi que dans le développement d'applications Unity que j'ai pu brièvement utiliser vers la fin du stage.

Enfin, j'ai pu accroître ma capacité à travailler en autonomie et ma persévérance dans le travail. Manipuler des logiciels et technologies encore peu exploités implique une absence d'aide conséquente sur internet, et je n'ai pu compter que sur la documentation et quelques personnes qualifiées pour outrepasser mes difficultés.

En conclusion, j'aimerais remercier encore une fois toutes les personnes que j'ai pu citer dans ce rapport ainsi que l'UTBM pour cette opportunité qui m'a été offerte et que je ne regrette pas d'avoir saisie.