\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

\paragraph{} 
\hspace{10mm} Le projet Techn'hom Time Machine vise à reconstituer en 3D l'histoire du quartier industriel de Techn'hom, situé à Belfort au 19ème siècle. Il s'agit de retracer les évolutions urbanistiques, architecturales, techniques, démographiques et sociales de ce quartier en utilisant des sources telles que les archives, les témoignages oraux et les enquêtes de terrain, ainsi que des technologies informatiques. Ce projet interdisciplinaire, qui réunit des experts en histoire, patrimoine, géomatique, génie mécanique, ergonomie, informatique et graphisme, vise à explorer de nouvelles façons de produire et de transmettre la connaissance grâce aux humanités numériques. Il s'agit d'une occasion de développer de nouvelles formes de recherche et d'apprentissage en mettant en œuvre des approches novatrices pour étudier un objet historique.

\paragraph{}
\hspace{10mm} Au cours de mon stage, qui a eu lieu du 5 septembre 2022 au 10 février 2023, j'ai eu l'opportunité de mettre en pratique mes compétences en développement web. J'ai également pu améliorer mes connaissances dans l'utilisation de l'outil de développement Unity et en gestion d'ontologies. Grâce à cette expérience, j'ai pu développer mes compétences en programmation et en création de bases de données, ainsi qu'en création de contenus interactifs et de simulations en 3D. J'ai appris à travailler de manière efficace et à gérer des projets de manière autonome. En outre, j'ai eu l'occasion de me familiariser avec les enjeux liés aux projets de reconstitution historique en 3D et aux différentes méthodologies employées dans ce domaine. Toutes ces compétences et connaissances acquises au cours de mon stage me seront très utiles dans mon parcours professionnel futur.

\paragraph{}
\hspace{10mm} Ce rapport sera scindé en trois parties, qui couvriront les différentes étapes thématiques de mon stage. Chaque partie sera à son tour divisée en sous-parties logiques afin de présenter de manière claire et structurée les différents aspects de mon travail et de mon expérience.